DSE補習心得分享:絕對中立，咪補垃圾

又到聖誕，一班中學生，尤其是F6又要快馬加鞭備試，喺好多日校老師質素良莠不齊，不思進取嘅情況下，補習其實係迫不得已嘅用金錢買時間嘅strategy。喺而家坊間大型補習社宣傳鋪天蓋地，marketing 技倆層出不窮嘅環境之中，小弟想喺度分享下過來人補習心得，希望大家避免中伏，尤其是F6，要將寶貴嘅錢、時間同心機用得其所，選擇真正有用嘅補習TUTOR。

由於小弟我冇補過小型補習社，所以以下嘅少少分析主要圍繞大型補習社嘅 TUTOR。所有意見都只係小弟嘅個人心得同朋友嘅分享，絕非打手。

中文: 我只補過徐永豪，F6 summer course+F6 all regular course，我都係因師兄推介而補佢。雖然徐永豪聲稱以技巧為主，而實際上我都的確學左D喺實戰中用到嘅 SKILLS，但其實佢有D SKILLS 都係飛機SKILLS (即係上堂J完就好LA，冇9用) ，例如reading 嘅 MC 十式，每條MC都要睇下10個skills中邊個有用，完全唔efficient。最有用係綜合、文化，佢綜合嘅 skills(例如爆態中人時)幫到我喺短時間內爆到points (即係有sense 地吹水 )，文化就papers 3+4都用到，幾易明。
推介指數: 6/10

英文: 小弟跟左Calvin Sun F6 5期同埋上過Billy Ng ge free lessons 加50蚊9up 當祕笈班 。以下暫且唔討論人品問題，單純評價教學。由於小弟中學ge英文老師給予我地極大自由度，上堂基本上完全冇教過如何應試，雖然小弟本身英文底子唔差，但始終想知道DSE玩法同tricky位，喺summer試下坊間評價兩極化ge Billy Ng free lessons 加50蚊9up 當祕笈班，佢上堂基本上對住marking教番一次點樣搵points, 但係佢唔好彩，畀我發現有個point係用唔到D key word 上下一句d 廢skill，就知道佢咩料la。50蚊班基本上係聽佢賣廣告，但我見到有好多信徒跟曬佢D顏色筆highlight key words，我真係當堂嚇一跳，然後得啖笑 。去到11月我淆底，於是中途加入CS。CS教書冇神技，冇故作高深，基本上係最普通但係最正宗ge英文(no grammar no talk, skills are just desserts) ，好presentable，亦都好識得利用笑話控制課堂氣氛同節奏，NOTES精簡易溫(Charm buster series 真心實用)。相反Billy Ng D notes 成本百科全書咁 ，一期等如CS五期，散而亂(***notes貴精不貴多，如果有老師以所謂配套、NOTES夠多為宣傳focus，小弟就唔推介了)。CS ge少少不足之處就係有時講解past paper reading ge時候，對於一D底子較好ge學生可能覺得有D慢。
推介指數: 9/10

物理: 物理曾經係小弟最不明所以ge一科，公式看似簡單，但係箇中ge概念都好細緻同抽象，喺升中六ge暑假之前小弟都只係靠生吞活剝應付考試 。喺升中六ge暑假，我試左兩個physics tutors，Ken Fung同Nat Chan。Ken Fung唔知咩原因今年冇撈，明明前兩年先上報紙A1廣告 ，所以就唔多講(講幾句la，個人認為Ken Fung concepts唔錯，有D skills，但係notes同有時上堂好求其，教撳Cal哂時間，LQ講得太少。教mechanics同E&M呢D深D ge topics 幾好。BTW，聽佢上堂串Waste Leung有時幾過癮。好想同佢玩PUBG! ) 至於Nat Chan，我補過佢summer EM course同Medical Physics，當時我係畀佢ge學歷吸引(double master)，其實佢都清到D concepts ge，但係上堂ge節奏真係有D過快，自問小弟理解力唔差，但係有時都catch up唔到連atomic world佢都可以5堂完syllabus，其他老師都8堂) 。同埋佢好似冇備課咁，有時會做錯題目。另外，佢D notes真係好亂，亂到你冇可能攞黎revise ，雖然小弟認為as a tutor，堂上教學>notes，但係基本冇大量Typo ge notes係應份ge，但Nat Chan都做唔到，上完佢堂係唔太放心。
小弟日校ge physics electives係atomic world & energy and use of energy，我初初上medical physics係因為我完全唔識atomic world(係一DD都唔識) 。無奈學校要考atomic world，小弟又驚7 (小弟間學校D人physics幾勁)，唯有試下喺AL年代享負盛名ge CY CHAU(心諗atomic world呢D AL topic應該揾番教得掂AL ge tutor)。「相逢恨晚」 ，就係我補完佢之後ge 第一感受。佢將concepts化繁為簡，深入淺出ge功力簡直無出其右，上堂節奏其實幾慢，(經常要抄notes，抄完就會明)但唔係嗰種你覺得哂時間嗰種慢，而係慢工出細貨 ，將做physics卷你要知ge野流暢地、鉅細無遺地present哂出黎，冇咩特別ge skills，佢D crystal clear ge concepts 已經more than enough(concept第一名副其實)。另外，上佢堂係一種享受 ，CY CHAU份人勁ON9(可能小弟都on9，所以啱channel)，冇架子，好多風趣幽默ge physics gags，聽完好好笑，再諗確係妙 ，用gags融入physics concepts，非常入腦。我上完CY CHAU atomic world course之後，打通任督二脈，DSE有幸有18/20(小弟不才)，之後報埋佢capture star course，6堂tip中左兩條LQ(唔係大包圍)。小弟真心極力推薦CY CHAU ，雖然少D班(一個咁好ge老師，AL 4A，比起燈塔AL physics D，DSE做錯MC ge tutor，高下立見 ，但係完全冇公司support，冇promotion，明明AL年代叱吒風雲，但佢自己又無慾無求，KGE真係哂料，只可以講marketing is the golden rule )。我成日係到諗，如果我跟足CY CHAU regular，結果又會點呢?
BTW，小弟知道CW Sham都係好tutor，不過冇上過佢堂，但佢D notes(齊pp+題型)加CY Chau ge講解應該冇得輸。至於點樣有CW ge notes而又唔使上堂，就自己諗下la。
Nat Chan推介指數: 5/10
CY Chau推介指數: 100/10

生物: 生物係小弟最中意ge elective，校內成績上游，但學校bio dse result太廢，所以小弟另尋名師。小弟由中五下學期開始補Andy Tse，一直跟到DSE。Andy Tse 係典型ge好老師，上堂永遠提早成半個鐘到，講解concepts 又係一流，fluent with confidence ，暫時year one都仲用得著。佢time management好勁，好少overrun，通常只係within 5分鐘，呢D係佢ge經驗同備課ge成果(有D老師以overrun得夠勁做selling point，小弟不敢苟同 )。上堂絕少廢話，有D cold gags好L好笑(佢細個飲煉奶笑到我 )。除左上堂精彩，佢D notes亦係一絕，well-organised in point form and tables，精簡易溫，一個chapter 2X版。冇typo，有佢sort out 左ge有代表性ge pp，每堂仲有一本佢自己出ge supplementary exercise，好高質，附送埋model answer(佢將CE同AL ge model answers modify 成為DSE version，好完美主義)。佢亦都好重視misconception，避免重複犯錯已經half done。 佢有個小缺點，就係你喺forum問佢書要問D高質D ge問題，一D佢堂上講過但你唔就得左ge問題，佢會串or笑9你(小弟有時借上forum睇D users問膠野畀Andy Tse笑減壓，雖然我都畀佢串過 )，但佢會幫你詳細執SBA。整體黎講，係一個好有原則ge tutor。
推介指數: 9.5/10

最後小弟作個小小ge收筆。以上只係小弟ge個人經驗，補習始終人夾人，冇絕對。不過小弟認為要避免中伏 ，揀補習係有一定ge criteria畀自己去衡量。個人認為有tutor ge 學歷、tutor學生dse results、tutor ge經驗、師兄姐or朋友or網上comments、tutor親自考ge results五大項。不過要注意唔好太著重tutor學生dse results，因為真係有好大好大ge水份 ，相反tutor ge經驗幾重要，尤其有D tutor AL出道而又有好comments，通常冇伏。至於tutor ge 學歷，呢個係決定左一個tutor ge下限 ，例如CY CHAU 同Andy Tse都係佢地本科ge science畢業，大家都有教育文憑，喺講解方面真係比較照顧學生同埋善用比喻。睇番燈塔有D當紅老師(Waste Leung，比利)連學歷都唔敢show，一味吹噓skills ，fundamental concepts唔扎實，到臨場D concepts仲歪過比薩斜塔 。Tutor親自考ge results，可以當做bonus，因為有D AL年代證明左自己係掂ge tutor無需要靠淺d ge dse黎prove任何野(適用於非文科)，至於自己都考唔掂ge tutor，你畀錢佢真係當共同學習，一齊學concepts 。師兄姐or朋友or網上comments，前兩者通常參考價值幾高(除非你朋友陰9你la)，網上comments就要自行filter。另外唔好盲目追求配套，過多ge所謂配套即係失焦，個tutor當你淨係讀一科?!

祝DSE考生唔好中伏，揀tutor一矢中的，概念清晰，學得出色，考得招積!

BTW我真係非打手。

徐永豪垃撚圾

識揀一定揀AL 已經教緊嘅老師，睇下屄冧Billy, 連張cert 都冇

其實洗撚補習咩

唔係㗎，AL都有啲柒頭呃飯食，不過AL班友冇咁易呃，到DSE對住班傻仔易呃先發到圍

calvin d skill終身受用
呢排睇paper都係好快拆到句搵重點

AL年代補andy tse係俾人笑 個個都補simon
點估到佢DSE會上到位
佢係好野嘅 我考嗰年成篇essay貼中咗
不過佢有啲聲稱貼中嘅都好夾硬嚟
例如出咗幅類似嘅圖但問題唔同都話老師又中
上佢堂一定要勤力抄notes 落堂要溫書先得
好記得佢教antagonistic muscle pairs係notes冇要聽書先識畫同分邊個contract

老實講，如果本身英文有返咁上下，補英文其實冇乜用，自己睇文睇片仲實際

當年日校中六中七基本上冇教過grammar，vocab都係循例教下，上堂都係講下時事多，脫離咗中四五果個應付考試個層次好耐 ，最多都係做下past paper拎個感覺就算

至於oral english，到而家我都唔mind個cantonese accent
讀啱音，有fluency，已經夠做

係 我認為英文能夠令自己係社會生存已經係ok

仙人掌

language冇所謂skills，都係浸出嚟

Kenneth

我多數自己郁一郁 感受吓邊舊係extensor

地理真係咪撚補習！！！

Pchan?

Kenneth lau

因為simon 退休了

如果有人抱住長文too long didn't read ge心態負評一篇中立ge sharing,都幾仆街，繼續睇人中伏

中學咁淺都要補
連登真係多00後

CY chau真心幾好
當年CEAL 補佢都拎A
P Chan Billy 呢啲垃圾就算撚數啦

CY chau係勁 完全有能力handle dse physics既 core, elective就唔敢講

但你連佢大學讀咩科都唔知就衝出嚟柒

佢係hku science 加cu physics edu

睇來佢ug major咩科你真係唔知

畀個提示， 唔係physics

咪再推Kenneth la,害人不淺ar,一係比d reason

英文竟然無Pchan
CY係勁 果時康橋摺左之後好似越做越霉 估唔到依家仲有人補

果時Bio補simon 讀到大學仲用到
可惜無做

真係唔知wor,你又知？係咪Maths ir chem

型仔
英文名師
市場領導
有heart
有好多書仔
有好多mock
彩色筆記肯落本，用心
好多skills
有改文
有好多oral practise mock
好多數唔哂

or

有中同補到6科5**
英文仲要係straight

computer

How you know

你名校仔補5補都咁la

禾屋村雞校

咪old seafood mode la,日校老師唔多掂咪另尋名師lor

B 字頭個個AL 英文得B, 中大econ 垃圾，睇住佢係油麻地租場，高登開假ac 係咁自己幫自己做打手pm 人，到唔知點解會有英皇簽佢，當年佢未又係係咁炒kris lau 改做自己skills, 再炒下pchan d 句構當秘笈咁教，利申發夢聽人講

唔係IBBA咩

補習界有咩秘密

btw驚青 同 cw一樣都唔係讀physics出身

驚青好似係電機工程？

點解咁多負評

冇Kenneth lau

除左kw ho,其他全部係垃圾
利申best six 38

你真係人如其名？！

有毒步

以前andy tse 仲係英皇好小人補